做完激光，都要戴眼鏡

岩岩睇完本書，大概咁講

1）視力健康不只是度數和眼疾，
而立體視覺能力是視力最重要的一環。
立體視覺感不好，不但看東西不舒服，也會加增近視加深或患上其他眼疾風險。

2）立體視覺能力健康要素：
就是要雙眼視力水平都一樣。
比喻，左眼400度近視，右眼都400度，就冇問題，立體視覺健康正常。
但如果左眼200度，右眼250度，就麻煩了，立體視覺不健康，必須配載眼鏡矮正。

3）所以驗眼係一個好大學問，一個好的驗眼師對你的視力很重要。如果雙眼一齊驗少左25度問題唔大，但如果左眼驗少左25度，右眼冇驗少，就麻煩了。

4）如果係激光矮視，因為係手術，好難做到百分百準，比驗眼和配眼鏡更易錯。如果做完手術之後，左眼遠視25度，右眼近視25度，理論上25度冇問題。但這會影響你立體視覺感，你還是要配戴眼鏡解決問題。

5）除非醫師可以做到好準，無晒近視，或者做完後左右眼近視度數係一樣，否則你還是要戴眼鏡。

咪ON9 la, 配眼鏡都唔係100% 配到兩隻眼一樣度數，
再者，唔通一有25 度嘅度數改變就去配副新眼鏡？
你本書係咪眼鏡公司寫嫁？
有好多因素影響到度數，甚至乎可能嗰日眼腫，眼皮壓住都會影響到

咩書呀 ching

佢有講，佢話現在有技術做到12.5度

咁幾時普及呀？你配左未？
呢D 書嘩眾取寵吹到大一大

。

睇返上面講咩事啦
Post出黎啦

See #7 post

出去配眼鏡 有時佢近視減返25度比你

佢話冇問題，減100度都得，但要雙眼都一齊減，唔好有視差。

作者支持減200度近視睇電腦手機，話有利眼睛健康。但話一定要雙眼平衡，即係兩隻眼一齊減200度，唔好一隻減150，一隻減200。

自己問吓做過激光啲人啦，睇書，on99

佢話唔戴眼鏡，除非醫師好準，即係左右眼都一樣度數，否則立體感會差左。

完美表現咩叫依書直說

咁都問過做過激光的人
都仲有視覺問題

你睇下人地講的科學理論先講

人地專登做到一邊有25度

我做左
冇視覺問題喎

你真係讀死書

你做完後再驗左眼右眼幾多度？

做左幾多年？

一聽到睇科學理論就話讀死書，反智咩